Unterstützung für freiwillige syrische Lehrer in der Türkei (Phase V)

Ziel des FZ-Vorhabens ist es, einen verbesserten Zugang zu Schulbildung für syrische Flüchtlingskinder in der Türkei zu ermöglichen. Das Vorhaben wird von UNICEF im Rahmen der übergreifenden Initiative "Preventing a 'lost generation' in Turkey" umgesetzt. Aus Projektmitteln der Phase V werden für das Schuljahr 2020/21 monatliche Anreizzahlungen für ca. 12.000 syrische Lehrkräfte bezahlt. Dadurch profitieren rund 300.000 Schulkinder von dem Vorhaben. Darüber hinaus werden flankierende Corona-Unterstützungsmaßnahmen umgesetzt, um die negative Folgen der Corona-Pandemie im Bildungssektor abzufedern. Diese beinhalten u.a. Nachholklassen zur Wiedereingliederung in den Schulbetrieb, psychosoziale Unterstützungsmaßnahmen sowie die Unterstützung der Umsetzung von Hygienekonzepten in Schulen in Gebieten mit hoher Covid-19 Prävelenz. Das Vorhaben ist Teil der Beschäftigungsoffensive Nahost im Rahmen der Sonderinitiative "Fluchtursachen bekämpfen, Flüchtlinge reintegrieren".

Umwelt- und Sozialverträglichkeit

Das Vorhaben wurde entsprechend der Nachhaltigkeitsrichtlinie der KfW Entwicklungsbank in die Umwelt- und Sozialrisikokategorie C eingeordnet, da vom Vorhaben voraussichtlich keine oder nur geringe nachteilige Auswirkungen und Risiken auf Umwelt und soziale Belange ausgehen. Es ist daher kein spezifischer Umwelt- und Sozialmanagementplan erforderlich. Der Partner wurde zur Einführung eines Beschwerdemechanismus verpflichtet und muss die KfW unverzüglich über umwelt- und sozialrelevante besondere Vorkommnisse informieren.

Land / Region / Institution Türkei Nummer 44898 Schwerpunkt Sonstige Sektor 11220 - Grundschulbildung USV-Kategorie C Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 50 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner UNITED NATIONS CHILDREN'S FUND Zuständige Abteilung Südosteuropa und Türkei
